恒管FM揮手區

硬咗點算

含管

點解個個post都見到牙龍

因為我毒撚

恒生管理學院（恒管）是一所具大學水平的非牟利自資高等院校，提供多元化的學士及碩士學位課程。

校長的話及個人資料
本校簡介
願景與使命
資料與統計數字
院系及研究
恒管短片集
恒管活動照片集
學院刊物
本校簡介
Front view of HSMC Block N

恒生管理學院（恒管）繼往開來，秉承恒生商學書院（恒商）的辦學傳統。恒商創校於1980年，以何善衡慈善基金會、恒生銀行若干創辦股東及恒生銀行慷慨捐出之基金開始運作。從1980至2009年，恒商的文憑與副學士學位課程在學界及商界甚具口碑，成績斐然。

香港行政長官於2009年度的施政報告指出，自資高等教育乃香港教育服務中重要一環，具發展空間。有見及此，恒生商學書院於2010年改組成恒生管理學院，根據《專上學院條例》（第320章）註冊為認可專上學院，並提供多元化本科及以上的學位課程。

恒管矢志成為區內具領導地位並以博雅教育為主導的私立大學。恒管由五個學院組成（包括商學院、傳播學院、決策科學學院、人文社會科學學院和翻譯學院），現有約5,000名全日制學生及約200名全職教師。恒管現提供17個四年制榮譽學士學位課程，包括工商管理（設有三項專修：會計學、銀行及金融學、市場學）、企業管治、金融分析、管理學、人力資源管理、新聞及傳播、融合媒體及傳播科技、精算及保險、數據科學及商業智能學、管理科學與資訊管理、供應鏈管理、應用及人本計算學、亞洲研究、文化及創意產業、中文、英國語文和商務翻譯；另學院亦提供五個碩士學位課程── 創業管理理學碩士、策略傳播文學碩士、環球供應鏈管理理學碩士、翻譯文學碩士（商務與法律）及翻譯文學碩士（電腦輔助翻譯） 。部份課程為全港首創。所有課程均獲香港學術及職業資歷評審局（HKCAAVQ）審批認可及香港政府承認。

「博雅 + 專業」教育模式

恒管把優質教學和學生全方位發展作為最優先目標，採用「博雅 + 專業」教育模式，並配合iGPS「期望畢業生特質」框架（包括：(i)智能／思考能力、(G)共通技能、(P)個人發展和(S)投入社群）。恒管深信此教育模式之蛻變力量，有助充分發揮個人潛能。

「博雅」是指以廣泛及跨學科的方式來連接不同知識領域、啟發思考和解決問題。學院認為，本科教育的目的不僅是為了獲得更多知識以及在畢業後有更好的工作前景，亦是為了培養學生的個人價值觀、志趣和可轉移的核心能力，讓他們作好裝備，成為全面和負責任的人，能夠自信地處理未來工作和生活中的挑戰，並對改進社會有所承擔。

「專業」是指雖然恒管的教育模式是廣泛及跨學科，鑒於大多數香港的大學畢業生都在獲得學士學位後尋找全職工作，因此很多恒管的學位課程都是專業導向，裝備學生從事有關專業的知識和技能，並能在未來不同行業職位作出貢獻。

作為一所自資院校，恒管的優勢在於其自主性、靈活性，及敏銳度，能因應社會和市場需求，開發創新課程，部份更為全港首創。

在課程設計上，在主修學科、共同核心課程和自由選修科之間的比重取得良好平衡；而充足的課外發展機會/活動構成了學生全方位教育體驗不可或缺的部分。這些機會/活動包括住宿書院、實習、服務、領導力培訓、國際交流和獨立研究等體驗。學生透過積極參與不同的學習機會而更了解自己、拓闊他們的國際視野、學會不斷學習、增強自信心及發揮潛能。目標是培養具明辨思維、創新、人文關懷、道德價值觀和社會責任的人才。

恒管在教育過程中盡量採納博雅教育的元素。其特色包括：

以本科教育為主
跨學科共同核心科目
獲鉑金獎並廣用竹材料的環保校園建築
住宿式書院制度，結合生活與學習
互動小班教學
緊密師生關係
教師在課堂內外予以個別學生悉心指導
廣泛的外展和體驗式學習機會，包括社區服務、實習、國際交流和獨立研究
獎學金及助學金每年金額超過1,000萬港元
超過90%畢業生在畢業後首四個月內就業。
期望的畢業生特質：iGPS

恒管旨在培養學生具備以下「期望的畢業生特質：iGPS」：

智能／思考能力(i)：在相關學科上建構堅固的知識基礎，具備能力作批判性思考，善於分析及主動解決問題，並投入終身學習。
共通技能 (G)：
語文，包括英語與中文（廣東話及普通話）
資訊科技和數據分析
人際溝通
團隊合作和領導才能
個人發展 (P)：具備自我認知、道德價值觀、情緒管理、個人效能、工作態度及品格。
投入社群 (S)：具有服務社群的意願，有改進社會的承擔。
iGPS的i也代表學生個人，GPS是全球定位系統的簡稱，寓意恒管的多元學習經歷可引領學生發展成才。

認可及獎項

結合學院仝人的努力，恒管近年有不少重要的成就。

近年，恒管是唯一一間院校的學位課程獲香港品質保證局頒發ISO 9001品質管理體系認證，學院亦在該局的「社會企業責任指數」評核中獲得滿分「5」的卓越成績。

在2014至2017年，恒管獲大學教育資助委員會轄下的研究資助局撥款7,560萬港元進行80個研究項目，四年累計的撥款金額以及項目總數為所有自資院校當中最高。

恒管屢獲香港綠色建築議會頒發最高級別的認證，充份體現了學院在環境保護及校園可持續發展方面的承擔。在校園的新建建築當中，何善衡教學大樓、康樂活動中心及利國偉教學大樓三座大樓榮獲「綠建環評」1.1鉑金級認證，而恒管賽馬會住宿書院獲1.2版鉑金級認證。恒管為本港首間高等院校及本地首座大學康樂活動中心與學生住宿大樓獲「鉑金級」獎項，同時亦獲選為2014及2016年度環保建築大獎最後入圍項目，肯定了學院在地區內促進環保的領導角色。

威啦威啦
成地都係

篇飛機文
咩ISO9001課程
好似人地 啲 正宗莞式咁

大家都係恒大

含大追擊手